---
title: "Elohim"
alternatives: ["Annunaki", "Himmlischen", "Schöpfer", "Dei", "El", "Götter", "Die Mächtigen", "Diejenigen vom Himmel", "Theositen"]
description: "Elohim (אֱלֹהִים), die Mehrzahl von Eloha (אֱלוֹהַּ), bedeutet wörtlich die Mächtigen oder figurativ diejenigen von oben, die Himmlischen. Der Name, der den biblischen Göttern gegeben wurde, die wiederum eine wissenschaftlich hochentwickelte Zivilisation sind, fähig zu interstellarem Reisen, Planeten-Terraforming und Synthetisierung von Leben."
lead: "Elohim (אֱלֹהִים), die Mehrzahl von Eloha (אֱלוֹהַּ), bedeutet wörtlich die Mächtigen oder figurativ diejenigen von oben, die Himmlischen. Der Name, der den biblischen Göttern gegeben wurde, die wiederum eine wissenschaftlich hochentwickelte Zivilisation sind, fähig zu interstellarem Reisen, Planeten-Terraforming und Synthetisierung von Leben."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: []
menu:
  wiki:
    parent: "wiki"
weight: 200
toc: true
---

Der Begriff Elohim (Hebräisch: אֱלֹהִים, 'ēlohîm) ist ein hebräisches Wort, das im Alten Testament der Bibel verwendet wird und normalerweise als Gott übersetzt wird. Es handelt sich um ein Pluralnomen, und seine Verwendung hat zu vielen Debatten unter biblischen Gelehrten über seine Bedeutung geführt.

In der traditionellen jüdischen und christlichen Lehre wird die Verwendung eines Pluralnomens zur Beschreibung Gottes als Plural der Majestät verstanden, ähnlich wie ein König von sich selbst im königlichen "Wir" sprechen würde. Einige biblische Gelehrte und religiöse Traditionen haben jedoch einen anderen Ansatz für die Verwendung des Pluralnomens "Elohim" gewählt. Einige argumentieren, dass dies ein Beweis für einen polytheistischen Glauben im antiken Nahen Osten ist, in dem der Begriff einen Rat von Göttern bezeichnete, die für verschiedene Aspekte der Welt verantwortlich waren. In dieser Interpretation entwickelte sich das Konzept des Monotheismus, der Glaube an einen einzigen Gott, allmählich im antiken Israel.

## Pluralform

Die Mehrzahl von Elohim, falls akzeptiert, würde das traditionelle Verständnis von Gott als eine einzige Entität in der Bibel infrage stellen. Dies hätte enorme Auswirkungen auf unser Verständnis von der Natur und dem Charakter Gottes sowie auf die in der Bibel beschriebenen Geschichten und Ereignisse. Es würde auch Fragen nach der Beziehung zwischen den verschiedenen Fraktionen der Elohim, anderen mächtigen Wesen und den Menschen aufwerfen. Auch die Natur dieser mächtigen Wesen könnte religiöse Überzeugungen beeinflussen, insbesondere wenn diese Wesen außerirdischen Ursprungs wären. Die Interpretation von Elohim als plurale Entität würde auch Fragen nach den Ursprüngen der Menschheit und unserem Platz im Universum aufwerfen. Es könnte potenziell zu einem bedeutenden Paradigmenwechsel in unserem Verständnis der Bibel und ihrer Lehren führen.

## Etymologie

Das Wort Elohim stammt aus dem biblischen Hebräisch ʾélôhím (אֱלֹהִים / אֱלוֹהִים), das die Mehrzahlform von ʾélôah (אֱלוֹהַּ) ist. Dieser Begriff ist eine erweiterte Form von ʾēl (אֵל), dessen semitische Wurzel ʾlh oder ʾl ist.[^1] In seiner Mehrzahlform ʾilhm bedeutet es "Mächte" oder, wenn auf ein Subjekt angewendet, "Mächtige".[^2]

Die älteste bekannte semitische Sprache ist Akkadisch, und das äquivalente Wort zu ʾēl (אֵל) ist ilum. Ilum wiederum leitet sich vom protosemitischen *ʔil- ab.[^3] Die sumerische Keilschrift wurde verwendet, um Akkadisch zu schreiben, und ilum kann als Logogramm (𒀭), Silben (𒄿𒈝) oder eine Kombination von beidem (𒀭𒈝) dargestellt werden.[^4]

Das Logogramm 𒀭 (DINGIR) repräsentiert einen individuellen Gott,[^5] während es als Ideogramm "Himmel" oder "Himmelreich" repräsentiert.[^6] Das sumerische Wort 𒀭𒀀𒉣𒈾 (ausgesprochen Annunaki) enthält 𒀭 als ān, was "Himmel" bedeutet.[^7]

Zusammenfassend ist Elohim eine Entsprechung des älteren akkadischen Begriffs ilum, der mit dem Sumerogramm 𒀭 geschrieben wird und "Himmel" bedeutet. Die semitische Wurzel des hebräischen ʾēl oder des akkadischen ilum ist ʾl, was normalerweise als "Macht" verstanden wird. Das Sumerogramm 𒀭, das "Himmel" bedeutet, gibt einen besseren Hinweis auf die ursprüngliche Wurzelbedeutung, bevor sie mit der Mächtigkeit dieser Götter aus dem Himmel assoziiert wurde.

## Gemäß Jean Sendy

Jean Sendy, ein französischer Autor, der über das Thema der antiken Astronauten schrieb, übersetzt Elohim als "die Götter aus dem Himmel" oder die Celestials. Er argumentiert, dass der Begriff Elohim in der hebräischen Bibel auf eine Gruppe von Wesen verweist, die nicht streng göttlich waren, sondern eine Klasse mächtiger, fortschrittlicher Wesen aus dem Himmelsraum, die mit der Menschheit interagierten.

In den frühen Seiten seines Buches "Die Götter, die Himmel und Erde erschufen" sagt er folgendes über die Mehrdeutigkeit des Wortes Elohim:

> Die Bibel zu lesen, so wie Schliemann Homer las, bedeutet, alle Exegesen zu ignorieren, die sich in den letzten zweitausend Jahren angesammelt haben. Ihr erklärtes Ziel ist es, den Beweis für die Existenz Gottes in der Bibel zu suchen. Für jemanden, der die Bibel "à la Schliemann" liest, unter der Annahme, dass der Text in seinem konkretesten Sinn verstanden werden soll, ist Gott ebenso weit von dem Thema entfernt wie die religiösen Überzeugungen der Griechen und Trojaner für Schliemann.
>
> Wenn wir die Bibel auf diese Weise lesen, müssen wir zuerst feststellen, dass das hebräische Wort Elohim, das normalerweise mit "Gott" übersetzt wird, ein Plural ist. Wenn wir jedes Mal, wenn der Plural Elohim vorkommt, "Diejenigen, die vom Himmel kamen" oder "die Celestials" lesen, finden wir uns in einer Erzählung wieder, die keine Exegese, kein hilfreiches Anstoßen und keine religiöse Überzeugung benötigt, um völlig kohärent zu sein.
>
> Voltaire wusste, dass ein hebräisches Wort, das "Götter" bedeutet, als "Gott" übersetzt worden war, aber diejenigen, die sich jetzt intellektuell mit Voltaire verwandt fühlen, haben es vergessen.
>
> Gelesen auf diese Weise erscheint Genesis als Bericht über die Ankunft von vollkommen konkreten Celestials, die unserem Bild ähneln und sich auf der Erde so verhalten haben, wie wir uns vorstellen können, dass unsere eigenen Astronauten auf einem anderen Planeten in einer noch fernen Zukunft handeln werden, die jedoch nicht mehr in den Bereich der Science-Fiction gehört.
>
> — Die Götter, die Himmel und Erde erschufen, S. 13 (übersetzt)

Der Abschnitt argumentiert, dass das Lesen der Bibel auf die gleiche Weise, wie Heinrich Schliemann Homer gelesen hat, bedeutet, Jahrhunderte angesammelter Exegese zu ignorieren und sich dem Text in seinem konkretesten Sinn zu nähern. Das hebräische Wort Elohim, das normalerweise mit "Gott" übersetzt wird, ist ein Pluralwort. Wenn man es als "die Himmlischen" oder "diejenigen, die vom Himmel kamen" anstelle von "Gott" liest, wird die Erzählung kohärent und erfordert keine religiösen Überzeugungen.

### A Gentleman's Joyous Esotericism

In einem wegweisenden Aufsatz gleichen Titels legt Stefano Bigliardi ein genaues Porträt von Jean Sendy dar. Da die Vorstellung von der angeblichen Existenz der sogenannten _Theositen_ ein zentraler Aspekt von Sendys Denken ist, werden in dem wegweisenden Aufsatz diese Theositen anhand der Verweise auf Jean Sendys Buch _Les cahiers de cours de Moïse_ (Französisch für Moses' Kursnotizbücher) wie folgt vorgestellt:

> Die Geschichte handelt von der Ankunft außerirdischer Kosmonauten auf der Erde, die Sendy Theositen nennt (ihr Heimatplanet ist Theos, S. 201).

In derselben Arbeit weist Bigliardi auch darauf hin, dass Sendy ein nuanciertes Verständnis dafür zeigte, dass verschiedene Fraktionen unter den Theositen mit unterschiedlichen Namen bezeichnet werden können:

> „Elohim“ bezeichnet eine spezifische Fraktion der Theositen, nicht alle von ihnen (S. 203).

## Gemäß Mauro Biglino

Mauro Biglino ist ein italienischer Autor, Übersetzer und Forscher, der für seine kontroverse Arbeit über die Bibel bekannt ist. Er arbeitete über ein Jahrzehnt lang als Übersetzer für die katholische Kirche im Vatikan, wo er antike hebräische und griechische Texte übersetzte. Laut Biglino hat ihm seine Arbeit als Übersetzer Zugang zu antiken, unzensierten Versionen der Bibel verschafft, die im Laufe der Zeit verändert worden seien.

In seinem Buch _Das Buch, das unsere Vorstellungen von der Bibel für immer verändern wird_ sagt er Folgendes über den Namen des biblischen Gottes, der eine Mehrzahl ist und als "Wesen von oben" übersetzt werden kann:

> Das Konzept des „Raums“ muss als Grundlage für alles betrachtet werden, was mit dem Göttlichen zu tun hat: Der sumerische Begriff für Gottheiten ist DINGIR, der tatsächlich auf die Bedeutung „himmlische Erscheinung“ verweist und deren Helligkeit und Glanz hervorhebt und dann an die strahlenden und glitzernden fliegenden Maschinen der Herrscher erinnert. Ihr Ideogramm symbolisierte einen Stern und repräsentierte ein „Wesen von oben“.
>
> Wir bemerken sofort, dass dies genau dieselbe Bedeutung hat wie der biblische Begriff ELOHÌM, „die Herrscher von oben“: ein Begriff, der normalerweise - aber zu Unrecht! - im Singular übersetzt wird, um das Konzept der Einheit Gottes aufrechtzuerhalten.

Später im selben Buch übersetzt er die frühen Genesis-Passagen gewissenhaft wie folgt:

>> Und die Elohìm sagten: Lasst uns den Menschen machen nach unserem Ebenbild, uns ähnlich.
>
> Aber der Verfasser der Geschichte scheint das Bedürfnis zu verspüren, etwas zu betonen, das der Leser unbedingt verstehen muss: Es darf keinen Zweifel geben, denn dies ist sicherlich ein außergewöhnliches Ereignis, und bald werdet ihr verstehen, warum.
>
> Im nächsten Vers (1,27) möchte er es tatsächlich klarmachen:
>
>> Und die Elohìm machten den Menschen nach ihrem Ebenbild. Nach dem Ebenbild der Elohìm machten sie [ihn]. Männlich und weiblich machten sie [sie].
>
> Kurz gesagt, der Autor möchte uns mitteilen, dass die Elohìm (semitischer Pluralbegriff für die „Herrscher von oben“) den Menschen durch Verwendung ihres „tselèm“ (צֶלֶם) gemacht haben. Aber was ist tselèm (צֶלֶם)? Und warum war dies so wichtig, dass es zweimal betont wird?
>
> Bevor wir die tiefere Bedeutung dieser semitischen Wurzel sehen, stellen wir fest, dass uns die Bibel zeigt, wie die Elohìms diese Entscheidung getroffen haben und sagten „lasst uns machen“, indem sie eine hebräische Verbform verwenden, die als „Kohortativ“ bezeichnet wird: eine Form, die den Wert einer Aufforderung, einer Einladung zum Handeln, einer Ermunterung enthält.
>
> In dieser „Kohortativ“-Form können wir eine Art Zusammenfassung mehrerer Diskussionen, Hypothesen und Vorschläge sehen, die Enki seinem Team gegeben haben muss, um eine Lösung für die in dem vorherigen Kapitel aufgeführten Probleme zu finden.
>
> So sagt Genesis in der „Kohortativ“-Form: „Kommt, lasst uns arbeiten, lasst uns fortfahren...“.
> Außerdem darf die Frage des Begriffs Elohìm - Plural - nicht zu leichtfertig abgetan werden. Wir, die wir versuchen, die Freiheit des Denkens zu praktizieren und keine monotheistischen Dogmen zu verteidigen haben, können mit Zuversicht „Die Elohìm“ als eine tatsächliche Vielzahl von Personen betrachten.
>
> Alte Exegeten glaubten, dass die Sache nicht unterschätzt werden darf, [...]

Biglino ermutigt die Leser eindeutig dazu, die Elohìm als eine tatsächliche Vielzahl von Personen und nicht als eine einzelne Entität zu betrachten. Er argumentiert, dass der Name des biblischen Gottes, Elohim, ein Plural ist und als "die Herren von oben" übersetzt werden kann.

## Gemäß Paul Anthony Wallis

Paul Anthony Wallis, ein australischer Autor, der sich mit der Neuinterpretation der biblischen Schriften mit einem pluralen Elohim befasst, übersetzt Elohim als die "Mächtigen". Diese Übersetzung wird zum Beispiel in seinem ersten Buch zu diesem Thema erklärt, das den Titel _Escaping from Eden: Does Genesis Teach That the Human Race Was Created by God or Engineered by ETs_ trägt. Dort beschreibt er, wie er die semitische Wurzel des Wortes Elohim verwendet:

> Auf welche Weise wir sie auch immer konzipieren mögen, die Geschichte fordert uns auf, eine Macht anzuerkennen, die weit über alles hinausgeht, was uns vertraut ist. Um es untertrieben auszudrücken, sie sind offensichtlich anders als wir! Einfachheitshalber werde ich mich auf die ursprüngliche Bedeutung des Wortes "elohim" beziehen und diese Wesen als die "Mächtigen" bezeichnen.

Wallis, ein gebildeter biblischer Gelehrter, begann seine Reise der Bibelübersetzung auf eine andere Weise, indem er die Anomalien in der Bibel erkannte und anerkannte, etwas, das er als "rote Flaggen" bezeichnet:

> Wenn ich diesen Vers auf Englisch lese, gibt es kein Problem. Mit meiner interlinearen Bibel, auf der einen Seite der hebräische Text und auf der anderen Seite das Griechische der Septuaginta, kann ich einer ziemlich großen Frage nicht entkommen: Warum ist dieses Wort, Elohim, das als Gott übersetzt wird, in Form eines Plurals gestaltet? Wie kann es ein Plural sein, wenn es nur einen Gott gibt?

In dem zuvor genannten Buch betont er die Bedeutung des Lesens der Bibel mit einer Vielzahl von Göttern:

> Jetzt, da Sie meine Notizen belauscht haben, werden Sie den inneren Kampf verstehen, dem ich mich gegenüber sah. Alles hing von diesem rätselhaften und anomalen Wort - Elohim - ab.
>
> Als ich weiter durch die Seiten des Buches Genesis ging, konnte ich sehen, dass jedes Mal, wenn Elohim und Yahweh gleichgesetzt werden, eine Art moralische Verzerrung stattfindet und der gläubige Leser gezwungen ist, Wege zu entschuldigen, die unter unseren Werten liegen - nicht darüber. Ich begann mich zu fragen, ob sich die scheinbare Moralität Gottes konsequent erhöhen würde, wenn wir unser Verständnis von Elohim wieder pluralisieren würden.

In einem anderen Abschnitt desselben Buches schlägt er vor, dass er in der Lage war, das Argument zu klären, ob Yahweh und Elohim gleichgesetzt werden können, ein häufig vorgebrachtes Argument gegen die Pluralität des Wortes Elohim. Er schreibt folgendes:

> Um die Sache jenseits jeden Zweifels zu klären, müssen Sie nur den eindeutigen Fingerabdruck des Autos finden, die in das Metall geätzte Fahrzeugidentifikationsnummer. Das wäre die rauchende Waffe, die Sie finden müssten.
>
> Wenn die Mächtigen der Bibel und die Himmelswesen der Keilschrifttafeln dieselben sind und nicht zufällig ähnlich, dann ist Yahweh vermutlich eine separate Entität, deren Selbstoffenbarung mit den Geschichten der Mächtigen verwoben wurde. Für unsere rauchende Waffe müssen wir nicht weiter suchen als das Buch Josua 24:14.
>
> In diesem Abschnitt hält Josua eine Rede, um das Volk Israel dazu zu überreden, sich der Entität anzuvertrauen, die sich Moses in der Wüste als Yahweh offenbart hat. Josua ist der Nachfolger von Moses als Anführer nach Moses' Tod. Er spricht das Volk mit folgenden Worten an:
>
>> "Nun, so folgt Yahweh und dient ihm in Lauterkeit und Wahrheit. Tut die elohim (die Mächtigen) weg, denen eure Väter jenseits des Flusses und in Ägypten gedient haben, und dient Yahweh... Heute bestimmt euch, wem ihr dienen wollt: den Mächtigen, denen eure Väter jenseits des Flusses gedient haben, oder den Mächtigen der Amoriter, in deren Land ihr jetzt lebt. Aber ich und mein Haus, wir werden Yahweh dienen."
>
> Die Zeit in Ägypten spricht von der Zeit der Israeliten, in der sie in einer fremden religiösen Kultur versklavt waren, bevor sich Yahweh Moses offenbarte.
>
> "Jenseits des Flusses" bezieht sich auf die religiöse Kultur von Abrahams und Sarahs Wurzeln im sumerischen Mesopotamien. Josua 24:2 klärt dies auf:
>
>> "Seit einer Zeit vor dem Gedächtnis haben eure Väter bis zu Terach, dem Vater Abrahams und Nachors, jenseits des Flusses gewohnt und anderen (pluralen) Mächtigen gedient."
>
> Josua fordert sein Volk auf, die ägyptischen und sumerischen Mächtigen abzulehnen - "reißen Sie sie ab" ist seine Formulierung - und alle ihre Loyalität Yahweh zu schenken.
>
> Hier ist eindeutig ersichtlich, dass Elohim und Yahweh nicht gleichgesetzt werden können. Hier ist Elohim eine Vielzahl von Mächtigen, die wir nicht anbeten sollen. Sie sind die Himmelswesen aus Abrahams sumerischer Herkunft, deren Geschichten in den Keilschrifttafeln erzählt werden. Josua ruft das Volk im Namen Gottes auf, sie zu ignorieren, abzulehnen und sich von ihnen zu trennen!
>
> Für mich ist dies die rauchende Waffe. Jeder Punkt der Korrelation zwischen den Himmelswesen und den Mächtigen in ihren jeweiligen Handlungssträngen ist eine weitere Ziffer in dieser Fahrzeugidentifikationsnummer. Josuas Rede verbindet die beiden Mythologien eindeutig.

Wallis argumentiert, dass man, um zu beweisen, dass die Mächtigen der Bibel und die Himmelswesen der Keilschrifttafeln dieselben sind, was darauf hinweist, dass der Gott der Bibel eine Mehrzahl ist und eine außerirdische Zivilisation repräsentiert, eine rauchende Waffe in Form von Beweisen finden muss, die er im Buch Josua 24:14 findet.

Indem er das sumerische Konto als Grundlage nimmt, macht Wallis die sorgfältige Beobachtung, dass die Mächtigen auch als die Himmelswesen bezeichnet werden können:

> Das sumerische Wort für "Gott" oder "Götter" ist ein Symbol, das den Himmel anzeigt. Um so nah wie möglich an die ursprünglichen Assoziationen zu kommen, werde ich sie als Himmelswesen bezeichnen.

Im Grunde genommen interpretiert Wallis die biblischen Schriften mit einem pluralen Elohim neu, den er als "die Mächtigen" übersetzt. Er betont die Bedeutung des Lesens der Bibel mit einer Vielzahl von Göttern und argumentiert, dass die Pluralität des Wortes Elohim durch das Auffinden einer rauchenden Waffe in Form von Beweisen geklärt werden kann. Wallis schlägt vor, dass die Beweise im Buch Josua 24:14 zu finden sind, das die beiden Mythologien eindeutig miteinander verbindet und klärt, dass die Mächtigen der Bibel und die Himmelswesen der Keilschrifttafeln dieselben sind und der Gott der Bibel eine Mehrzahl ist und eine außerirdische Zivilisation repräsentiert.

## Im Raëlismus 🔯

In dem ersten Buch [Das Buch, das die Wahrheit erzählt]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth/index.md" >}}) sagt Yahweh folgendes über die eigentliche Bedeutung von Elohim, dem vermeintlichen Namen Gottes in den biblischen Schriften:

> Ich bin sicher, dass du zu schätzen weißt, dass aufgrund des Gesetzes, das besagt, dass die Bibel immer wieder ohne auch nur die geringste Änderung abgeschrieben werden musste, die tiefste Bedeutung im Laufe der Jahrhunderte unverändert geblieben ist, auch wenn der Text mit mystischen und nutzlosen Sätzen versehen wurde. Lassen Sie uns also mit dem ersten Kapitel des Buches Genesis beginnen:
>
>> Am Anfang schuf Elohim den Himmel und die Erde.
>>
>> — Genesis 1:1.
>
> Elohim, das in einigen Bibeln ohne Rechtfertigung mit dem Wort Gott übersetzt wird, bedeutet auf Hebräisch "diejenigen, die vom Himmel kamen", und außerdem ist das Wort ein Plural. Das bedeutet, dass die Wissenschaftler unserer Welt nach einem geeigneten Planeten gesucht haben, um ihre Projekte durchzuführen.

Später in demselben Buch betont Yahweh erneut die korrekte Übersetzung von Elohim:

> Elohim bedeutet im Hebräischen wörtlich "diejenigen, die vom Himmel kamen". Die "Söhne der Elohim", mit anderen Worten, die Schöpfer, die die Menschen beobachten, berichten regelmäßig auf ihrem Ursprungsplaneten und geben im Großen und Ganzen an, dass die Menschen die Elohim verehren und lieben.

Zusammenfassend erklärt Yahweh, dass Elohim, der vermeintliche Name Gottes in der Bibel, auf Hebräisch "diejenigen, die vom Himmel kamen" bedeutet und ein Pluralwort ist, was darauf hindeutet, dass sie Mitglieder einer Zivilisation von einer anderen Welt darstellen, die zu interstellaren Reisen fähig ist.

### Individuen

Im Raëlismus gibt es einige Elohim-Individuen, die nach ihren Namen oder Funktionen bekannt sind. Die bekanntesten werden in der Bibel mit den folgenden Bezeichnungen genannt:

- **Yahweh**: Der Präsident des Rates der Ewigen und Hauptvertreter der Elohimischen Zivilisation.
- **Lucifer**: Anführer einer Fraktion unter den Elohim, die das Licht und das Wissen zu den ersten Menschen brachte und Hauptbefürworter der Fortsetzung der menschlichen Spezies ist.
- **Satan**: Anführer einer Fraktion unter den Elohim, die glaubt, dass nichts Gutes von den Menschen kommen kann, und Hauptgegner der Fortsetzung der menschlichen Spezies.

## Zusammenfassung

### Verwendung

Wie wir gesehen haben, scheint Elohim auf eine außerirdische Zivilisation zu verweisen, die kollektiv in den biblischen Schriften in Erinnerung bleibt. Viele Befürworter dieser Vorstellung verwenden verschiedene Begriffe. In der folgenden Tabelle möchten wir zusammenfassen, welche Namen von diesen Befürwortern verwendet wurden und was sie mit diesem Namen bezeichnen.

| Name                      | Bedeutung                            | Vorgeschlagen von                |
|---------------------------|--------------------------------------|----------------------------------|
| Anaqiti                   | Diejenigen, die vom Himmel zur Erde kamen | Mauro Biglino               |
| Anunnaki (Sumerisch: 𒀭𒀀𒉣𒈾) | Himmelsvolk                          | tbd                             |
| Himmlische                | Menschen vom Himmel                   | Jean Sendy                      |
| Elohim (Hebräisch: אֱלֹהִים)    | Mächtige, Himmelsvolk              | tbd                             |
| Himmelsvolk               | Menschen vom Himmel                   | Jean Sendy, Paul Anthony Wallis |
| Theositen                 | Bewohner von Theos                    | Jean Sendy                      |

## Unsere Ansicht

Der Begriff Elohim ist die Pluralform von Eloha, was "Himmlische" oder "diejenigen vom Himmel" bedeutet. Es ist der Name, der den biblischen Göttern gegeben wird, von denen man glaubt, dass sie eine hochentwickelte Zivilisation sind, die zu interstellarem Reisen, der Terraformung von Planeten und der Synthese von Leben fähig ist. Das hebräische Wort Elohim ist ein kognates des älteren akkadischen Begriffs ilum, der mit dem Sumerogramm 𒀭 geschrieben wird und "Himmel" bedeutet. Das Argument, dass der Begriff Elohim in der hebräischen Bibel auf eine Gruppe von Wesen verweist, die nicht ausschließlich göttlich waren, sondern vielmehr eine Klasse mächtiger, fortgeschrittener Wesen aus dem himmlischen Himmel darstellten, die mit der Menschheit interagierten, ist nicht mehr so unlogisch, sobald man die Bibel so liest, wie _Schliemann Homer gelesen hat_.

## Siehe auch

- [Wiki › Elohimischer Heimatplanet]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohimian-home-planet.md" >}})
- [Wiki › Genesis]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}})
- [Wiki › Luzifer]({{< relref "wiki/encyclopedia/lucifer.md" >}})
- [Wiki › Pluralität der Götter]({{< relref "wiki/encyclopedia/plurality-of-gods.md" >}})
- [Wiki › Satan]({{< relref "wiki/encyclopedia/satan.md" >}})
- [Wiki › Yahweh]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}})

## Externe Links

- [Elohim | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Elohim)
- [Elohim (Hebräischer Gott) | Britannica](https://www.britannica.com/topic/Elohim)
- [Elohim | Jewish Encyclopedia](https://www.jewishencyclopedia.com/articles/5704-elohim)
- [Namen Gottes | Jewish Encyclopedia](https://www.jewishencyclopedia.com/articles/11305-names-of-god)

[^1]: Vom Hebräischen אֱלֹהִים/אֱלוֹהִים (ʾélôhím, „himmlische Kraft“), Plural von אֱלוֹהַּ (ʾélôah), oft als erweiterte Form von אֵל (ʾēl) aufgefasst. Weitere Informationen: [Elohim | Wiktionary](https://de.wiktionary.org/wiki/Elohim)
[^2]: Die semitische Wurzel ʾlh (Arabisch ʾilāh, Aramäisch ʾAlāh, ʾElāh, Hebräisch ʾelōah) kann ʾl mit einem parasitären h sein, und ʾl kann eine abgekürzte Form von ʾlh sein. Im Ugaritischen lautet die Pluralform von ʾlh ʾilhm, gleichbedeutend mit dem Hebräischen ʾelōhîm. Weitere Informationen: [El (Gottheit) | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/El_(Gottheit))
[^3]: Vom Protosemitischen *ʔil-. Verwandt mit Arabisch إِلٰه (ʔilāh) und Biblischem Hebräisch אֵל (ʔel). Weitere Informationen: [ilum | Wiktionary](https://en.m.wiktionary.org/wiki/ilum#Akkadian)
[^4]: Die Keilschriftschreibweise als Logogramm ist 𒀭 (DINGIR). Die keilschriftliche Schreibweise kann auch in ihrer phonetischen Form 𒄿𒈝 (i-lum) oder ihrer gemischten Form 𒀭𒈝 (DINGIR-lum) dargestellt werden. Weitere Informationen: [ilum | Wiktionary](https://en.m.wiktionary.org/wiki/ilum#Akkadian)
[^5]: Das Keilschriftzeichen an sich war ursprünglich ein sternenförmiges Ideogramm für das sumerische Wort an ("Himmel"). Sein Gebrauch wurde dann auf ein Logogramm für das Wort diĝir ("Gott" oder "Göttin") erweitert. Weitere Informationen: [Dingir | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Dingir)
[^6]: Das Ideogramm (Glyph) stellt eine Zeichnung eines Sterns dar. Das Sumerogramm steht daher für "Himmel" oder "Himmel", den sterndeckel Himmel sozusagen. Weitere Informationen: [Dingir | Wiktionary](https://en.wiktionary.org/wiki/%F0%92%80%AD)
[^7]: Die sumerische Schreibweise ist an oder ān und bedeutet "Himmel". Das An in Annunaki steht ebenfalls für den "Himmel". In Sumerisch und Akkadisch gilt Anu (𒀭𒀭) als der Himmelsvater, der König der Götter. Weitere Informationen: [Anunnaki | Sumerian](https://de.wikipedia.org/wiki/Anunnaki)
